【武漢肺炎】美國非裔市議員指毋須援助唐餐廳 因為「沒僱用非裔人」

最近明尼阿波利斯白人警員膝壓非裔男子弗洛伊德（George Floyd）頸部致死案，加深種族矛盾。有意見認為有色種族之間應該團結，對抗歧視。不過，因為武漢肺炎爆發而備受壓力的華裔，就受到維珍尼亞州諾福克（Norfolk）一名非裔市議員的歧視。他認為，受疫情影響的唐餐廳不需要政府援助，「因為他們沒有僱用非裔人士，也沒有回饋社區」。此番言論不僅引起公眾激憤和抨擊，更認為他是種族主義者。

代表主要是非裔居民的社區Ward 4的市議員里迪克（Paul Riddick），在市議會討論有關武漢肺炎疫情援助措施的網上工作會議時質疑，為何要向唐餐廳老闆伸出援手。「華裔不需要任何政府援助，因為他們沒有僱用非裔人士，也沒有回饋社區」。

本身是非裔的里迪克指出，唐餐廳專賣海鮮蟹類等食物，賺取暴利。而且他們都很懂得賺錢，不需要特別照顧。他提議將援助金轉給非裔餐廳。

另一名議員斯米格爾（Tommy Smigiel）不滿里迪克的種族歧視言論，不明白他有甚麼意圖。他說，認識兩名華裔學生，他們父母在諾福克經營唐餐廳，「由於總統特朗普早前把武漢肺炎稱作『中國病毒』的評論，以致他們餐廳受到種族威脅，不得不關門暫停他們的生意」。

里迪克就重申，是諾福克忽視了非裔美國人企業，「想知道為甚麼非裔人士要燒毀這城市嗎？這是因為我們有能力提供幫助，但我們卻甚麼也沒做，這就是社區發生的情況。我們沒有採取任何措施來幫助非裔人士的小型企業」。

斯米格爾警告里迪克，在這非常時期，對任何種族施加言論壓力都要小心，「對不起里迪克，知道你想為非裔社區傳遞訊息，但是這樣判斷諾福克的華裔社區是不公平」。

最終，里迪克為自己的言論態度軟化並道歉，但堅持認為不需要援助華裔企業，「我很抱歉，這聽起來是有種族主義，但回想起來，這確實是種族主義的問題。」

里迪克事後接受當地傳媒13News Now訪問時解釋自己言論，他否認這是偏見，堅稱自己立場來自他在成長的經歷，「這與偏見無關。只與一件事有關，就是華裔賺了很多錢，絕大部分是從非裔身上賺來。」

被問到對部份華裔企業面臨倒閉的看法時，他表示，「他們過去賺了很多錢，而且沒有損失」。里迪克在社交媒體Twitter上的賬戶事後遭到網民的追擊，批評他是種族主義者。

Blacklivesmatter
唔好講 all lives matter

x 裔同 x 性一樣, 唔係追求真正平等只係想為自己得到最大利益.
為呢 d 人或者團體做任何野只係送錢比斑柒頭買子彈射你.

中bug啦

黑人至上 收嗲啦全世界

屌你,不如講黑人優越

燒到去華人圈子了,新一波種族歧視

支那人自己唔團結, 仲要內鬥, 分埋晒D福建幫乜乜幫

push

黑人至上主義 NNN 自卑到自大嘅經典例子

black lives matter more

做野唔夠白人掂就話人歧視，賺錢唔夠華裔勁又話人唔幫你

真係on99

這與偏見無關。只與一件事有關，就是華裔賺了很多錢，絕大部分是從非裔身上賺來。
原來黑人都有'要不是我們...'心態

所以我都話其實跟本唔存在歧視黑人呢樣野
因為果班仆街仲歧視亞洲人
同女權撚一樣
自己做野唔掂,就話人歧視佢

而且最ON9係一班亞洲人話要支持
人地仲歧視你呀,支持
唔出聲已經好撚比面

黑猩猩

同中國人鬥黑

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

d力架真係好撚on9

成日借呢d黎抓著數

力架話要平等 笑話一則

黑人>拉丁>白人>中国人 ？

人地華人自食其力又葡萄人，要人幫你個種族唔好做到咁核突啦

一人派一枝黑人牙膏啦屌你

力架同支那豬兩個一齊自爆死哂佢就最好

留名睇班力架最後辣著全美國人

黃皮狗=食物鏈底層

Asian好慘
歧視又有佢份
但因為有錢d就無得玩oppression olympic

Asian人哋有著數就侵你做有色人種 冇著數就叫你榮譽白人

痴線睇種族嚟fund亞洲人真係最低賤

係chinese先比人㩒住恰姐
泡菜同越南仔不知幾撚勇武

夾撚死

白人=>>>> 黑人 > 黃種人

最撚興啊班黑鬼係「真心」睇唔起亞裔人
如果係自卑變自大都算
佢哋憑咩可以真心睇唔起人？

ok

asian bad

反黑暴

喺美國亞洲人一樣比黑人歧視同bully
黑人明星一樣喺公開場合講過asian racist joke

Asian狗最低賤
玩oppression olympic唔夠黑人玩

Reinstall a black regime

華人不嬲被歧視開
有d ABC係美國幾代人都照被人針對

打著歧視去歧視

好慘
呢啲冇人理

#asianlivesdontmatter

真係最低賤我喺twitter見到有日本人都俾人歧視

黑人一向都自私。上次ＮＢＡ班黑人球星，平時講人權屌侵囝，到中蟈打香港人時，就顧住自己收入唔屌中蟈。

"All animals are equal, but some animals are more equal than others."

燒到華人圈

歐洲人自己唔團結, 仲要內鬥, 分埋晒D日耳曼幫斯拉夫幫乜乜幫
亞洲人自己唔團結, 仲要內鬥, 分埋晒D日本幫韓國幫乜乜幫
中東人自己唔團結, 仲要內鬥, 分埋晒D埃及幫伊朗幫乜乜幫

中國人自己唔團結, 仲要內鬥, 分埋晒D香港幫台灣幫乜乜幫?

所以話你班左膠冚家剷
亞洲人先最有資格講all lives matter

得罪咗都冇後果佢哋冇放亞洲人在眼內 所謂同你friend時笑下你眼細都仲得

#支那live matters

中BUG了 黑人太OP要NERF返

仲要篇新聞最後係白人幫亞洲人攞返公道
所以話黑人無尊重過亞洲人點撚解要我地去幫返你去平權 係咪傻撚左
我個fd住美國黑人區連出門口去對面街超市都要上車過去
另一個住左膠區連撐侵言論都唔講得 一講就被批鬥
你就知左膠幾撚肉酸

Nigga同Chi na都係呢個世界嘅垃圾寄生蟲 早死早著啦

因為左膠佢哋多數唔係住喺黑人區，睇住新聞twitter就覺得好可憐以為自己感受到真正底層嘅生活
明白你個fd有個小例子：深夜有個女人獨自返屋企，當條街得佢同另一個男人，個女性會潛意識覺得個男人有威脅會預防。當然事實上唔係個個男人都有企圖，但係個社會氣氛係會令到個女性有戒備
同埋日本人都好心水清呢個係放黑相嗰日嘅

自己垃圾翻譯：日本人不在白人那一方，是被歧視的那一方喔。知道嗎？還是有日本人不知道呢。
見到有日本人咁講，好多人表示認同，分享埋被歧視經歷

讀書太勁都比民主黨攪

我個FD個區好撚慘
話只要有女仔一個人行街就會俾班黑人掟上車輪大米
然後因為我個FD好撚靚女身材又好搞到佢老母嚇到要搬埋黎一齊住
屋企長期仲有幾枝槍看門口
呢D左膠會當睇唔到

侵侵助選器

又中回力鏢
Trump Trump要好好利用

痴線好恐怖女權撚反而睇唔到因為亞洲女性條命唔重要呢啲唯有真係要好似韓國人咁要好好保護自己，但最好屋企有個男人啦哥哥/爸爸之類？得兩個女人仔始終唔太好

咁佢屋企都有老豆同大佬睇住
亞洲人係美國基本上真係要靠自己
唔知點解我覺得其他地區黑人係正正常常但美國既特別閪

五毛果D都成日批鬥日本嘅啦。但德國堅係從無反省過卻無事，扮嘢流幾滴馬尿就好似真，一堆左膠捧為聖母和平獎得主咁。

咁好好多，唯有自保
真心只可以靠自己，諗起以前華工俾人賣豬仔，辛苦到仆街都係靠自己捱
其實係，可能喺美國有多啲啲自信掛

Asian quota

係，連讀書叻都唔得亞洲人真係最低賤

真心問，點解唔搬走？

城市租太貴
不過就黎搬聽講

伊斯蘭女權問題又係左膠唔敢掂既死穴

好撚憎人講粗口

佢批評既理由就同印尼屠殺華人既理由一樣

講得好啱

All animals are equal, but some animals more equal than others.

Racist asshole
黑人至上主義

同中東班伊c爛無分別

Push

華人奴性仲重呀

左膠唔敢回應

唔知啲左膠割唔割
黑人議員wor

#blacksuperior

啲libtard係享受抗爭過程
個結果重唔重要？唔重要，因為佢地連想爭取乜野都未撚知

希望日本可以再建立大東亞共榮圈幫亞洲人出返氣

劇本來了，先blm, 之後燒落黃種人，借 racism 反對中國強硬政策

黑人做畀人歧視根本自己攞嚟

唔俾人叫ALM就知班友講既BLM=黑人至上主義

話人歧視既人先最叻歧視自己

無撚用

未來真係自動化做生意好過
冇呢啲on9歧視嘢

你讀下咩係民系先啦 漢族主義上腦

終於有人明

全世界都要聽黑人講，塞條撚入你個口都唔好嘈

當被壓逼者用壓逼問題壓逼返人時
全世界左膠唧行為最終會殺死自己，依家一步一步實現緊

然後黑人冇工開會黎打劫你

Only

黑人、女權、白左、同性戀、變性人都係麻撚煩。
明明自己有問題係都要社會包容

駁你唔到

所以唔應該支持死黑鬼，我相信黑鬼喺美國變majority嘅時候，一定會變另一個非洲

NBA 大部分係黑人，人工又高，算唔算歧視其他人種？

起中國就搞人地黑人
現在起美國就比黑人搞番轉頭
公平

白人>黑人>狗>華人

簡單啲嚟講

就係有兩個共通點
玻璃心同埋貪心

對左膠要同對中共一樣
咁鐘意玩搶道德高地
就玩加速主義推到你爆
BLM BLM

我認為呢個世界
最有權利話唔好歧視佢哋嘅人
就得傷殘人士同先天性缺陷人士
其他都只不過係要人哋認同佢
要人哋比更多權利佢
你唔俾你唔認同你就係歧視

諗多咗
左膠會第一時間衝出嚟護

遲早#Blacklivesmatter
變#Blacklivesmatter？

美國果班同由非洲去支那果班完全兩個唔同民族嚟架啦
自細個環境同教育都兩回事
隨時美國果班會反過嚟歧視返非洲果班

好似膚色同樣係白色，你會唔會話美國白人=歐洲白人=澳洲白人先？

其實黑人種族歧視嘅問題真係有咁嚴重咩？

black supremacy

力架真係以為所有野老馮
叫大愛左膠自己搞掂佢

要搞鳩華人餐廳都搵個好啲嘅理由呀
咁撚多黑人都肯做餐飲咩

冇
佢話到咁大
同香港鬥紅一樣姐
乜9都上綱上線diu 啲人歧視黑人
加速主義

佢講得岩喎, 用人地地方搞生意又完全唔用當地人, 同佔領無分別

我個FD好撚靚女身材又好

同女權一樣,追求既唔係平等

白左都係拉

真係 係美國因爲華人讀書叻
所以啲好嘅學校有限制淨係比幾多華人入
而且如果你去驗基因發現有黑人基因
幾少都好 升學會有分加 好撚on9

南非

明明就因為asian特別chur讀書
200%時間去讀書

onlyblacklivesmatter

美國最比人歧視嘅不嬲都係拉美裔同亞裔

最受保護就係班黑鬼

真係 但係最鍾意作奸犯科就係班黑人

乜都係黑人
連性都係